[學佛][阿彌陀佛]有一些人毀謗、侮辱、障難、陷害，為什麼我都不在意

有一些人毀謗、侮辱、障難、陷害，為什麼我都不在意

有同學問我，有一些人毀謗、侮辱、障難、陷害，為什麼我都不在意，若無其事，對他們以清淨平等心對待，每天學佛還給他們迴向，他說為什麼？

我告訴大家，他們跟我沒有接觸，對我不了解，人云亦云，這樣造的罪業。他要常常跟我在一起，就不會了。為什麼？他對我了解，他認識我。我為什麼還得迴向他，還得給他供長生牌位？這是我報恩的心。他對我有什麼恩？他那些毀謗、造謠生事，對我都有恩，消業障。我無量劫，我也造了業，惡業。業障怎麼消？這樣就消掉了。這是真的，不是假的。我只接受他這一方幫助我消業障的功德，我絕沒有記恨，所以他對我沒有干擾，我們明白這個道理。如果不明白這個道理，好像他無緣無故來陷害我，我哪有不報復的道理、哪有不辯論的道理？我統統沒有。如果有辯論不如念佛，念佛比辯白好。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第四六八集） 淨空法師主講

華藏衛視官網

華藏衛視facebook:

華藏衛視We Chat 微信ID:hwazan-tv

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

感恩消業障阿彌陀佛

又話今日唔開

你又講大話

曳曳啦你

阿彌陀佛

樓主又唔理我啦
又睇唔到啦
又上網查啦
又叫人打電話問啦

淨空承認自己是黃門

黃門沒有出家資格

樓主是否跟錯師？

定係樓主又視而不見

不肯面對事實？

淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？

你咁偉大推廣
不如幫各巴打雙修
渡人出苦海啦

你咁叻咁偉大

唔識叫人自己查
查咗啦

淨空話可以雙修喎
你係咪先？

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。
樓主是否魔波旬

樓主是否曲解佛法 ？

樓主推廣淨宗定淨空宗？

樓主是否懂雙修但不肯教渡眾巴打？

「似是而非」的「相似佛法」及「附佛外道」～「淨空法師」即是 佛所說的「外道弟子」

破外道佛法~淨空法師是外道

A）

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集》

澳門的一位同修問：“植物細菌會不會輪迴？” 淨空法師答：“植物與細菌也是生物。特別是植物，靈性很高啊。你只要細心去觀察，你去試驗，你就能夠測出來。花，你對它好，你常常讚美它，它開得就很新鮮，香氣好，開得時間長久。如果你討厭它，不喜歡它，它很快就謝調了。它真有感應啊，這個是太平常的事情了，樹木花草統統有靈性。“那你說它有沒有輪迴呢？應該有。細菌我們現在還沒有發現，但是植物有。——學佛答問（答香港參學同修之二） （共一集）2004/7/30香港佛陀教育協會

“穀米草木無命無我。非眾生數。若有能作如是說者。是我弟子。若不能者。當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者。是魔眷屬。若能隨順佛所說者。是名菩薩。”

“我說四大無有壽命。若有經律作是說者。是名佛說。若有隨順佛所說者。當知是等真我弟子。若有不隨佛所說者是魔眷屬。若有隨順佛經律者。當知是人是大菩薩。”——
摘自《大般涅槃經》

“若於所知知遍圓故。因知立解。十方草木。皆稱有情。與人無異。草木為人。人死還成十方草樹。無擇遍知生勝解者。是人則墮知無知執。婆吒霰尼執一切覺成其伴侶。迷佛菩提亡失知見。是名第四計圓知心。成虛謬果違遠圓通。背涅槃城生倒知種。”
摘自《楞嚴經》

B)由於淨空大大的影響著一般善良的學佛人，所以不得不在臉書貼出以下文章以正視聽：

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」
淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

一)

淨空法師即是 佛所說的「外道弟子」

二) 如果像 淨空 所說 這樣：
1「淨空法師說：“畜生通人情，植物通人情這一切眾生有沒有見聞覺知？有，不但一切人有，一切動物有，一切植物有，一切礦物也有。”——大方廣佛華嚴經（第一一二一卷）2003/10/16 澳洲淨宗學院

2淨空法師說：“為什麼你不吃動物，你還吃植物？當然一個真正仁慈的人，植物也不吃。不但不可以傷害人，動物、植物，乃至於礦物都不能夠傷害，為什麼？統統有果報。”——《太上感應篇 246集」

請問我們如何能夠 生存 在這世界上？如何有「道器」來學習佛法、來行道呢？

怪不得 佛陀開示道：
《大般涅槃經》卷7〈如來性品 4〉：「穀米、草木、無命無我，非眾生數。』若有能作如是說者，是我弟子。若不能者，當知即是外道弟子。如是經律是佛所說。若有隨順魔所說者，是魔眷屬；若能隨順佛所說者，是名菩薩。」

三) 所以親近 淨空 的是 佛陀於上述經典所說的外道、魔眷屬，不可不慎選「善知識」來學習佛法，而一定要遠離惡知識；當然淨空 的勸進人們在五濁惡世往生 極樂世界，這是我們隨喜讚歎的地方；但是到 「極樂世界」並不是就立刻成佛了，仍是要隨 阿彌陀佛來學習大乘了義佛法，然後才迴入娑婆度有情。
１
✪聞熏佛法正知見～到極樂世界後，尚非完全等於已出三界生死輪迴。

２
♥平實心語～誰說極樂世界沒有是非？

３
✪般若信箱～往生極樂世界後，就可以不受報了嗎？

四) 淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？
1
■淨空法師說 「密宗」的「阿彌陀佛」懷裡頭抱的「明妃」，那個清淨叫「真清淨」？ 您認為這是 佛陀所傳的「正法」嗎？

2
㊣快樂的學佛～學佛就是不想被騙《淨空是大喇嘛的親傳弟子，乃當前謗佛毀法的主力》

五)
㊣快樂的學佛～淨空組織在大陸已完全被封殺禁制（公告）

六)
●妙供～「破邪顯正」就是破除邪法，顯示正法。

我認為淨空是邪師，做的很大的邪師。他起步台灣華藏圖書館，據説與館主女居士韓英不清不楚，他曾説受韓英折磨。現在華藏圖書館一直嚴厲揭露淨空。。針對男女關係傳言，他曾經在新加坡為了澄清，自爆自己是天閹，而黃門和重疾釋迦佛是有戒律不允許出家的。。

他在講座説2012大災難要來臨，結果沒來，他又説是大家唸佛轉化了。。

他把陳曉旭的錢私吞了，陳曉旭他爸要不回來，他説陳曉旭不聽話沒有信心所以不能往生，後來又改口説她走的時候很有瑞象。。

他在新加坡居士林呆了些年，後來被林長木源終於看穿，趕走了，現在新加坡居士林請的是大安法師，大安法師糾正了淨空的錯誤宣傳。。

淨空的徒弟，劉素雲，宣揚淨空是阿彌陀佛再來，但是要知道，佛菩薩來到這個世界一旦被識破，是立即要離開的，更不用説徒弟暗示宣揚了。劉素雲還説她姐姐是觀世音菩薩。簡直是不怕下地獄，其言行錯誤百出。。

還有齊素雲，更是一個可怕的人，在東天目山盤踞，欺騙奴役很多人，據説還有很多不幸死亡的人，被她強説成往生了，就地火化。。淨空已經成了一個集團了，影響力很大，包括九華山寺院據説很多都被他控制了經濟，必定他們都是魔子魔孫，末法時期眾生業障深重，畢竟會有親近他們的，但是若有善根，不會被他所欺騙。

樓主又睇唔到

唔解釋啦？

定係叫我上網查
或者打電話問功課呢

樓主封鎖我最好
你每開一個新post
就幫你一齊覆

唔知你會唔會賺到0.5呢

法師心中有習主席，所以看起來似習主席
樓主心中有淨空
咪成個習大大咁

淨空毁謗大乘經典

咁仲係佛法咩

淨空説2012地球會從三度空間轉成四度空間，會有連續三天黑夜，現前科技可能全部毁滅

點算啊
世界未日啊
咦，今年2020年喎

淨空愛預言眾所皆知，我們就笑看他歷次的預言。

１．淨空1998年在新加坡講經時說1999年8月某24日是世界末日，但地球仍舊在轉。

２．過後，又說2000年8月是世界末日，但地球仍舊在轉。

３．過後，又推遲了日子，說是2004年6月。

４．淨空2007年12月31號，預言預言中國2008年9月13日南寧跟海南島之間會發大地震，海嘯會衝到日本。

５．淨空説2012年地球會從三度空間轉成四度空間，會有連續三天黑夜，現前科技可能全部毁滅。

淨空法師《佛說大乘無量壽莊嚴清淨平等覺經親聞記》前言Ｐ11~12：

「一個造極重罪的人，照佛經說應墮地獄，佛是否有能力使其立刻成佛？如其不能，則佛並没有無量智慧德能。根據淨土經典說，佛確實有此能力，問題就看對方信不信，接不接受，這個法門就是『念佛往生』。

不用六度萬行，不用斷我見、我執煩惱，不用明心，不用修學任何般若、唯識，不用斷除無量無數的塵沙惑，所知障隨眠，只要相信，就算是造極重罪之人，一往到生西方極樂世界，也能立刻成佛。淨空如此惑亂眾生，天馬行空，狂妄說法，他說的根本不是佛經，乃「淨空神話經」。

佛在「佛說觀無量壽佛經」已說，就算是下品上生之人，尚且要七七四十九日蓮花才開，十小劫後才入初地，更別談下品下生之極惡之人？何能一往生極樂世界就能成為等覺菩薩？何能造極重罪之人，一往生極樂世界就能立刻成佛？

「佛說觀無量壽佛經」：

「下品下生者，或有眾生做不善業，五逆、十惡，具諸不善。如此愚人以惡業故，應墮惡道，經歷多勢，受苦無窮。如此愚人臨命終時遇善知識………如一念頃，即得往生極樂世界。於蓮花中滿十二大劫，蓮花方開。當花敷時，觀世音、大勢至，以大悲音聲，為其廣說諸法實相，除罪滅法。聞已歡喜，應時即發菩提之心，是名下品下生者。」

由此可知，應墮惡道之極重罪下品下生人，要在蓮花待滿十二大劫，蓮花才開。且開了之後聽聞觀世音、大勢至菩薩說法，也才初發菩提心而已，何有立刻成佛？淨空說的真是佛經？還是《淨空神話經》？這真的是法師？還是童話家?

淨空法師謬論不勝枚舉，不但極力推廣《弟子規》，欲把佛法世俗化，還貶大乘經典，欲以夏蓮居士會集本取代整個佛法，故說：「再要念一些《法華經》，再要念《華嚴經》，再要念其它的經典，那叫下下根，這一生往生沒指望了。」 又說：「你看我過去搞《楞嚴》，搞《法華》，搞《華嚴》，到接觸到《無量壽經》（會集本）那就統統都丟掉了，都不要了，我清楚，我很會挑。」這便是謗法。

印光法師也破斥（會集本），但淨空卻獨崇之。為了推崇會集本，淨空甚至說：「《無量壽經》，尤其是夏老居士的會集本。恐怕現在這個本子度的人數不亞於古代，你就曉得它的殊勝。即使古佛再來給《彌陀經》做一部註解，也不能超過其上。」這便是謗佛。

真心，你咁樣出post
1,好快冇彈藥
2，睇睇下messagd會覺得煩，今日仲要7點出。。。

不如1日1篇吧。。。

噢 好的

佢大把貨
背後有個集團支持

唔使同佢擔心

問題係，一日咁多會冇心睇
既然導人向善做乜令人生厭

佢根本唔係導人向善
只係為滿足自己啫

情況就同蕭別離一樣

更何況
佢信賴的淨空
都唔多正路

當你口渴嗰陣有杯水就最好
當你已經唔口渴有水就覺得討厭冇味
當你就嚟渴死有杯水 人哋會感謝你

理得佢係咪善心
我睇嘅係字係導理非人

我口喝有水飲就會感激人
飽滿迫我飲我就覺得討厭
而家知道水源，我得閒自己飲自己去揾

但巴打你要小心唔好謗僧
除非係一啲公認邪教
否則所有事都要有所保留
其實樓主同你都係出於善意
無謂落得唔好下場

因為我facebook一開打全部都佛經
慣左成日睇到反而覺得心好清淨

但係呢度係唔應該出咁密 要顧及他人感受
抱歉聽你的

阿彌陀佛

樓上列咗好多例子
甚至係咪僧人都唔知

你如果係聽人感受

就唔好再騎劫阿彌陀佛同埋淨土宗

你尚未有呢個資格

問：他還有一個問題，與同學相處時，經常為吃肉喝酒的問題發生爭執，他們譏笑我在宣傳迷信，講不好他們還要毀謗，還要謗佛，請老法師開示。

答：對這些人就不要講，不必勸他。他吃肉就讓他吃，他謗佛就隨他謗，他說累了他自然就不說了。你要懂得觀機，能接受的要說給他聽，不能接受的一句話都不要說，免得他生譏笑、毀謗，這都是造業，不要因為我讓他造這個惡業。所以，菩薩所在之處，令一切眾生生歡喜心，這是真的。現在眾生都造業，佛菩薩有沒有煩惱？不煩惱。佛菩薩不來，為什麼不來？來了，眾生就造毀謗、譏笑，那眾生的業造得更重。所以他來是慈悲，不來還是大慈大悲，這要懂，我們要學。如果遇到這些人，根本就不相信，不能夠勸導的，我們最好是少接近。看到這些人給他點點頭，打個招呼，馬上就離開，這是對的。不要跟人家討論這些問題，他不能接受。你好好的修幾年，之後就不一樣了。

我學佛有這個經驗，剛剛學佛的時候，我的一些同學、老師、長官、朋友沒有一個不說我是迷信。年紀輕輕的，怎麼會迷成這個樣子？工作也辭掉了，去出家當和尚，沒出息。我一句話都不說，我只是笑笑，我對他們都很有禮貌。過了十年、二十年之後，都老了，他們都退休了，見到我說你的路走對了。那時候他才曉得我路走對了，為什麼？他們有退休，我沒有退休；他們都住老人院，我還工作，不一樣。所以時間長了他就明白了，何必當時要跟他爭？爭了，大家都不愉快，都不好意思。所以不必爭，過十年、過二十年之後再說。

學佛答問（答香港參學同修之九十六） （共一集） 2008/5/9 華嚴講堂 檔名：21-452-0001

阿彌陀佛

上面嗰啲所謂例子其實論證力好低
好多都一早有人講過
所以我唔係到解釋 因為google到

反而你咁關注淨空法師可以留意下最近翁靜晶猛攻擊佢 以南傳佛教既論點 嗰堆反而有觀賞學習價值

利申先 我覺得淨空係好既

如果沒人有勇氣質問
就唔會進步

三藏法師就是對經問有質疑
先去西天取經

翁靜晶女士睇到好多假和尚先為正義出手

希望我可以學習前輩
匡扶正道

咁你繼續信任佢
信任習主席是菩薩再來

跟佢指示
要女士著伊斯蘭教服飾

沒人阻你架

順手我可以講下點解翁會狂攻擊佢既
因為淨空法師係現世淨宗既大德
其實動搖佢班信眾就可以有骨牌效應
皆因淨密係互為表裏
所以佢地會經常抹黑淨空法師
其實咩讚習近平嗰啲真係講到臭
都係嗰句 唔中意就唔睇 反正依法不依人

有問題的可以唔理
咁咪繼續盲信囉

盲信一人
是依人不依法

一個黃門自稱僧侶
已經唔洗點講

其實隨佢啦佢聽唔入耳
我地專心念佛 看無量壽經便好
唔好被動搖

所以我只係勸你狙擊還狙擊但勿起嗔心
樓主之前開post我都狙擊過佢
後尾都係發現自己護教心切起咗嗔心 唔代表我認同樓主 只係希望大家狙擊之餘唔好做業

有啲人話
樓主是一個後生人士

並唔係有集團
如果佢真係咁

希望佢真正了解自己所學所講
尤其是
佢用佛名做代號
要對得住佛名

唔好曲解
唔好行差踏錯

如果佢唔思考
怕佢一生都受害

你狙擊得我正確呀 我那時真是迷了
感恩🙏🏻菩提路上魔障多
有人提醒 責罵 指正自己是應該感激

阿彌陀佛

樓主真係一個普通女仔來 我可以保證
重申咗好多次
每人根器唔同
你何必因為咁而攻擊佢

同埋各人有各人因緣 我地只係普通

手快快sd咗

我地只係普通人 其實好難去測度一啲超越三維空間既事架 所以我只係盡能力勸交而已 依法不依人 信仰自由

你覺得我攻擊佢啫
我認為我喺度點醒佢

沒人阻止佢
沒人提佢
就由我黎做

你執著於我冇用
你勸佢唔好再亂用佛祖名號
思考自己做緊乜好過

你又憑咩保證呢

淨土宗第一善是什麼？實實在在就是大勢至菩薩，大勢至法王子之念佛法門。念佛的方法，念佛的門道，怎麼念？「都攝六根，淨念相繼」，這二句話大勢至菩薩說的。真的，一聲佛號，六根俱攝，即六根自端。心裡只有阿彌陀佛，口裡只有一句佛號，除佛號什麼都沒有。

初學佛時，我的老師李炳南老居士常常提醒我們，老人家說得非常親切：佛法唯上智與下愚不移。不移就是不變，他嘆息自己不是上智，想學下愚，學了幾十年學不像。這個話對我不止講一遍，至少十年當中，聽他說幾十遍，印象非常深刻。

哪些是下愚？我們常常疏忽，沒重視他，念佛的阿公阿婆。特別是鄉下偏僻、貧苦地區，阿公阿婆念佛，真正是佛經上所說的老實念佛，老實二字學到了。

除了一句阿彌陀佛之外，好像不會說第二句話。我們談話，他好像也很注意聽，但是仔細端詳他在念佛，阿彌陀佛，阿彌陀佛，阿彌陀佛，沒有停止，看著我們笑咪咪的。說完之後，你聽懂了沒有？阿彌陀佛，阿彌陀佛，沒有第二句話回答你，就這一句佛號。

這樣的念佛人可不能小看他，為什麼？真正得念佛三昧就是這個樣子，真正得一心不亂也是這個樣子，他們將來決定得生淨土。往生淨土品位一定不低，確確實實做到一門深入，長時熏修。這是念佛人的好樣子，我們要認真向他學習。

----------------------------------------­­­­­­--------------------------
本文節錄自【2012淨土大經科註】574集
----------------------------------------­­­­­­--------------------------
華藏衛視官網

Facebook

YouTube

LINE

WeChat ID:hwazan-tv
Instagram

我都希望可以做到老實念佛
不要再被境界動搖

阿彌陀佛
一起努力

不在意就唔會開post講啦

就係有極多人提點同阻止過
所以就係話提完幾次咪算
再執著就真係入魔

你仲要嗰啲論點係攻擊淨空法師
其實宏觀去睇每朝既祖師大德都會有比人抹黑過同有爭議
我地凡人唔識咁多其實為保險計不如唔好理 （多做多錯 少做少錯）
如果想辯 可以去辯下經 無謂係到起煩惱呀

「“僧毀僧，佛法滅”，而是“僧贊僧，佛法興”。」
你都不明白 我講咩都無用

如果你老實唸佛

就聽話放下電話
返去做功課

並唔係一知半解
出來招惹別人攻擊
不論你講正法定邪法
你係咁開post
已經令到好多人好討厭佛法

你先停下
裝備好自己先啦

釋迦牟尼佛在世都有人抹黑

報佛恩第一樁重要的大事就是把這個法門介紹給別人，介紹給別人愈多愈好。諸位，你有沒有想到，我今天在這裡做介紹，幾個人聽？網路裡頭播放的，那多少人聽！衛星裡面所播放的，聽的人更多。這些幫助傳遞的，無量功德，我們心裡很清楚、很明白。於是乎你就知道了，今天很多企業老闆想做好事，有人有錢蓋個大廟，塑一個大的佛像，幾十米高，福報大不大？小。這個傳播的福報大！你要真搞清楚了，現在建立一個網路衛星成本很低，不要幹別的，你就專門播阿彌陀佛、阿彌陀佛，念佛，二十四小時不中斷。你把它播出去，多少人跟著你念佛，你就成就多少眾生，這個福報多大。講經是把事理講清楚、講明白，讓人家對淨宗絲毫懷疑沒有，發真心念佛求生淨土，這是真正的福報，無與倫比的福報。我們今天有這種機緣，來生要不往生，那個福報可就太大了。但是有福報不能享，享就吃虧了，一定要作佛去，作佛證得究竟圓滿，那才是真正的第一等福報。

文摘恭錄—2012淨土大經科註 （第四七七集） 2013/10/14 香港佛陀教育協會 檔名：02-040-0477

如果個個都退縮
仲有邊個可以匡扶正道

每一個人嘅力量雖然細
但要盡力去幫助身邊人

樓主同我都有上連登
相遇呢一點緣分

已經夠我盡力去提醒佢

地藏王菩薩所說的：
地獄不空
誓不成佛
眾生度盡
方證菩提

希望可以效法地藏王菩薩
就算我力量微細
都希望可以引領佢進入正法

希望佢未來可以成佛

至少
佢依家要知自己講乜做乜

做到真正的
依法
不依人

唔係退唔退縮既問題
係我執既問題
你追下啲舊post
已經有好多舊登時期既佛學高手提醒過樓主
其實真係提醒過就算 因為因果自受

所以真係唔好做多咗搞到自己造口業

你要辯經先召喚我啦 呢串討論太低質素 冇興趣再糾纏落去 好自為之

對啊
我唔明白啊

你解答我啦
唔好叫我上網查
唔好叫我打電話

你都是唔明白
我宣揚的是念佛法門
勸緊多d人念佛 同斷惡修善

好多問題我唔答人係因為
我只是一個普通凡夫
未開悟 甚至滿身過失都需要改正
有咩資格去回答人？
我多數都是複製淨空法師講述的事
或者憑記憶回答重點

至於你話點解淨係宣揚淨空法師講經
咁我是聽佢講經學佛 如果我是聽其他法師 咪po其他法師
近排已經有po其他
你有無留意？

至於儒學 是淨宗協會都有宣揚
可唔可以自己去查下
我學佛都無師父問 都係自己上網查

名字同阿彌陀佛
係希望多d人對阿彌陀佛有印象 同阿彌陀佛結緣
結金剛種子
未來可成佛

你了解下自己講咗咩

思考下先啦

你依家仲是拾人牙慧
依人不依法中喎

好恐怖…………

你自己都話自己係凡人啦

又知我喺度做緊口業？

會唔會有啲自相矛盾

你明我點解唔覆拿

Yes

「若要佛門興 惟有僧讚僧」

人地個個禁入黎佛經Po
見到學佛的互相毀謗 叫人點生信心？

不過另一方面可能人地見到多留言會多左禁入黎結緣
都是好事黎既

推廣唸佛是好事
記得講埋迴向

每位善行修功德都作"回向"亦可稱"迴向"、"轉向"或"施向"
就是把自己所修的功德施向某處或某人，以自己的功德而期使自己及他人都能成佛果
《大乘章義》卷九說：「言迴向者，回己善法有所趨向，故名回向。」
《摩訶止觀》卷七說：「眾生無善我以善施，施眾生已，正向菩提（覺悟），如回聲入角，響聞則遠，回向為大利。」
《往生論注》卷下說：「迴向者，回己功德普施眾生，共見阿彌陀如來，生安樂國。」
《修懺要旨》說：「修回向者，所謂回事向理，回自向他，回因向果。」

至於淨空的問題
目的是希望你多了解
多思考

尤其是是初學佛法
唔好咁容易受某一人影響
尤其是大爭議的

佛法如大海
多看一些佛經
多唸佛號

切勿人云亦云
弟子規、太上感應篇
這些文章有自己的道理

不過並不是佛經
你想學的是佛法
就先多看佛經

看了不明白地方
先再查找解釋
向正規僧人、居士查看

希望你明白苦口婆心
忠言逆耳

尤其係你分享嘅文章
經常同佛經有所違背

不如你先
鞏固自己
多看經、多唸佛
這樣比較有益

你只是不停分享文章
不信的人繼續不信

一知半解嘅人會迷惘

討厭嘅人就有口實作出攻擊

這樣對你不好

希望你明白

不過阿彌陀佛不會責怪我地凡夫的錯失
希望你早日回頭 有時間留言
不如幫手泓揚佛法 感化人心
阿彌陀佛

提出辯論疑問就唔係誹謗

對自己所學有信心就可以出來解釋

你覺得誹謗
因為你基本工未築夠

未有能力解釋別人疑問

你又代阿彌陀佛發言了

每個法師都有人攻擊
唔好的 我唔會留意
你回覆的 我根本好多都唔知
知都唔會留意
「我們的心不是垃圾桶 不要將別人的不好放在心」
呢句說話是引導我看佛經的 真正學佛的一句話

點答你呢同埋答黎有咩用

我只是會宣揚好的一面 勸人斷惡修善
重點是泓揚大乘佛法 令社會多d善人

你覺得唔係就唔係我無意見

阿彌陀佛 內心清淨
不會將別人的不好放在心

你睇多d經啦好嗎

你又先入為主
覺得我不好啦

你喜歡啦
我無氣啦

泓揚大乘佛法

定淨空法門

其實你明唔明㗎

我都話聽淨空法師的經學佛 呢幾年都是
你要我講幾多次

點樣聽A老師學野 但分享BCD老師教的野？

好啦好啦

下個post覆你用言文雅啲囉

你要乖乖多分享

我會繼續努力

希望你明白

同你互相勉勵

你喜歡啦感恩消業障
在我心中都是阿彌陀佛

仲有無野問

所以咪叫你多看其他高僧大德
多看佛經多唸佛

做迴向

暫時唔好分享

打好根基先

等你根基充實
機緣成熟
就唔會咁多困難

如果真係傳聞一樣
你是後生年紀輕

就裝備充實自己先吧

大把野可以問

你放下成見
大家齊齊討論

唔需要一定要有結果

最多用詞文雅啲
咁先可以互相精進

你想的可以同你去廟聽法會
唔好自己摸索

好易出事架

學佛要跟一位老師
我已經po過了

無記錯是皈依po

我只念阿彌陀佛 看無量壽經
呢個法門是世尊為我地末法眾生所選擇的
我堅定不移 只會宣傳淨土法門

師兄你咁廣學多聞 上等根性
聽過咁多法師講經
不如開下Po啦 接引多d眾生學佛

我都是睇上網睇經文

識答先答 唔識自己上網揾thx

就是希望搵到你唔識的地方

唔係為難你
而係希望你查找了解思考

唔係要害你
明唔明白啫

講咁多係為咗同你傾
希望你可以消化思考

你看得太多
但感受唔到你有消化思考吸收

希望你了解我苦心

我淨係識念佛同睇無量壽經

世事好少理 養好清淨心

咁有冇迴向啫

咁你又上網

有時間多看經書先啦

我d佛經係facebook copy

上網咪睇無量壽經同po佛經

淨宗中回向的含義

淨土宗以信願念佛求生淨土為宗旨，所以淨宗之回向必指歸往生淨土。所以，印祖在與增廣文鈔卷一與陳錫周居士書中開示：“又舉凡禮拜讀誦大乘經典，及作一切於世於人有益之事，悉皆以此回向西方。不可唯以念佛回向西方，其余功德，另去回向世間福報，則念不歸一，便難往生。須知真能念佛，不求世間福報，而自得世間福報（如長壽無病、家門清泰、子孫發達、諸緣如意、萬事吉祥等）。若求世間福報，不肯回向往生，則所得世間福報，反為下劣。而心不專一，往生便難決定矣。”淨宗回向以發願求生淨土為本，這是觀經三心之一，回向發願心的要求。印祖開示：“其心中但具願生之念，即是常時回向。”（增廣文鈔復永嘉某居士書四）。

我個心是宣揚淨土泓門 梗係迴向比虛空法界一切眾生
我只是有緣分享 功德不屬於我

同埋我無你諗得咁多

愚人有愚人的好呀 無咁多煩惱

你每日唸佛號之後
記得迴向

做到
念念從心起
念念不離心

佛經係facebook copy
唔係你自己架

不如你每看完一篇經文
分享出來前
寫日記
記錄低有咩心德
看完有咩感覺

搬字過紙沒益架

我只念佛 內心最好無雜念
淨念相繼

我不會寫心得
咁睇佛經係你自己個人的意思
不是佛的意思

我所分享的都是佛菩薩係Facebook 節錄的經文
是好的善的 我不會有分別執著
能悟多少就多少

要背迴向文架

搵埋比你

淨土迴向文：

（1）願生西方淨土中，九品蓮華為父母，華開見佛悟無生，不退菩薩為伴侶。

（2）願生西方淨土中，上品蓮華為父母，華開見佛悟無生，不退菩薩為伴侶。

（3）願以此功德，莊嚴佛淨土，上報四重恩，下濟三途苦，若有見聞者，悉發菩提心，盡此一報身，同生極樂國。

（4）願我臨終無障礙，阿彌陀佛遠相迎，觀音甘露灑吾頭，勢至金臺安我足，一剎那中離五濁，屈伸臂頃到蓮池，蓮華開後見慈尊，親聽法音可了了，聞已即悟無生忍，不違安養入娑婆，善知方便度眾生，巧把塵勞為佛事，我願如斯佛自知，畢竟當來得成就。

（5）願我臨命終時，能預知時至，身無病苦，心不貪戀，意不顛倒，如入禪定，您們佛及聖眾，手持金剛臺，來迎接我，於一念頃，即上品上生西方極樂世界，華開見佛悟無生，即聞佛乘，頓開佛慧，廣度眾生，滿菩提願，十方三世一切佛，一切菩薩摩訶薩，摩訶般若波羅蜜（此為本人常為之迴向文）。

總而言之，不論禮佛、拜懺、念佛、放生，甚至於受持、讀誦經典，並為人演說，或誦戒
（受菩薩戒者，不論在家或出家，每半個月都要依法誦戒，時時提醒自己）
、贊助印經書、供養三寶、齋僧、齋眾、救濟孤兒院、養老院、賑災等種種功德，皆要在佛、菩薩像前
（最好能到有供奉『西方三聖』之正信佛教道場，更容易提升自己在西方淨土的『蓮華品位』）

，依上述之『適當』的迴向文迴向，並且於迴向後要『應無所住而生其心』，才能達到『三輪體空』，而其所得之功德，就能如同東西南北之虛空一樣『無量無邊』（金剛經所示），也才能得到『無漏功德』，而非是人天福報之『有漏福德』，尤其是修淨土宗『念佛法門』求生西方極樂世界者，更應依上述

（二）淨土迴向文迴向，蓋如同淨宗第九祖 藕益大師所開示

：縱使所作功德如『須彌山』之多，若不迴向西方淨土，也不得往生；
縱使所作功德如『芝麻』之小，只要將之迴向西方淨土，亦必往生，因其順佛願故，合佛願故，此為學佛修道者不可不知。願與諸仁者共勉之！

我只念佛欣賞你識背 好勁

唔係煩惱黎

可以稱為流程
或發自內心的感受
或程序
名稱係乜唔緊要
但要做

所以先勸你
去道場好好跟僧人學習

我講緊我無咁多分別執著
可以老實d念經 同聽經

而家的道場就是網絡

念佛*

咪叫你寫低每一次感悟多少

記錄低自己每一日嘅念頭
有善念有惡念通通都記錄低
有乜嘢感悟
有乜嘢疑惑都寫低

慢慢了解

我唔識背㗎

你相信淨土宗
我搵畀你㗎

係你相信嘅法門必修功課
你要識

我只念佛 同睇無量壽經
念念不忘阿彌陀佛 希望做到淨念相繼

呢個方法你自己可以試下

我只念佛同睇無量壽經
Po經文 念佛都是希望一切眾生快點成佛
內心迴向比一切眾生

功德不屬於我

呢個方法係你相信嘅淨空

推廣的了凡四訓教的

你唔係未睇過嘛